有冇做緊酒店嘅巴絲打 (3)

繼續歡迎做緊酒店、想做酒店、冇做酒店嘅巴絲入嚟傾偈

Bonus 就公佈哂啦
大家又滿唔滿意呢

好想轉行

ok 啦夠飲餐茶

劉明

有冇人係做rosewood
3月開 而家入面咩境況

Hotel Icon 好多 polyu trainee

正嚕 大把野食

為左搶1001可以去到幾盡

剩底10個廢事講講下誤中1001

點解做酒店呢一行，咁辛苦

你地覺得值唔值得入去做fo

為左食女 值得

絲打嚟 好似係

新post留名

ICON 以我所知 FO暫時full team 喎

揮手先

酒店咁辛苦 點解咁多人去做

五天工作大假多

俾個形象呃左

起碼年尾個份唔會差

預計3月11號開工
不過預左呢兩年堅砌
加上人工又可觀
之後跳返出黎 認受性都高啲

Ching做咩位 其實我仲未grad
八掛下

我做event operation
姐係波樓
你有冇試過返先？第一次返酒店唔建議做呢間

返開f&b炒散 咩outlet 都試過下咁
點解既 我有啲fd都想做

做酒店大假真係多咩

我得12日

12日 5day 加勞工假好夠用

老實講 唔係話唔知足 但出面有啲工有成2x人兼放公眾假

咁今年都唔差嘅 有3.75

可能我後生同之前做開番6日七日大假

閪工三寶你都中兩樣 好難比喎

其實好似唔多酒店行5日
行5日工作都要返12個鐘
如果唔需要ot

5天9個鐘 12日假

五天工作？我個間一個禮拜返六日係基本

5日 10個鐘 10日大假

邊間

好撚嬲 唔撚比放AL
屌佢老味
佢話因為有展
但係佢自已就可以放

九龍，岩岩轉5天

咩title先

良心喎 冇加鐘

有冇師兄in過/現職hotel icon
可以講下個程序/大概會問啲咩 ？

想hotel 想轉科發現為時已晚

奉勸各位唔好做機場某酒店，爛檔到痴線

Hexxxxxxxx點睇？

?

只可以話機場呢間花紅少，福利差過其他酒店好多

Headland?

唔係～ 最近機場嗰間

酒店大檔要求好高架咩
我send cv send左近兩星期
10間得1間約我見

我background :
酒店海歸
一年細檔opera 經驗

我都係in最低層諗住入大檔繼續上姐

港香同文華東方嘅canteen 簡直一流

海歸too
番黎無經驗見過繼間都無請就一路係34*爛檔做到依家

你send過邊幾間

Regal
Icon
Headland
新世界
之類

其中我最期待其實係headland
但都冇聲氣

Headland大檔!?

Regal?
我見Sheraton, crowne plaze, intercontinental都請緊人

過年動作邊有咁快

師兄，唔好去Regal 呀

Regal 大檔? 大黑店?

黑到仆街 好似話而家rooms同fnb分拆？bonus都分開唔一樣

HR狗都放假啦

細檔小薯留名

依家未係時候喎 過埋年就大把位啦

海歸too！上年番黎sd每份cv最後都有offer

係呀
上年我fg send乜都有得in
但當時諗入細檔做下學下野先再轉
依家做左一年反而send乜都冇乜回音
依排係度懷疑緊自己係咪有經驗但競爭力低左

邊間regal

尖東個間 應該

收到風樓主今日劈炮

headland 人工好似得12000左右 唔知有冇津貼

熱烈地彈琴熱烈地唱

我3月4
價單真係吸引

大約幾多？

有冇人知四季幾多個月bonus?

Junior - Supervisor level 大概多10-20 %
AM 聽聞有人多過 30-40%

一齊集氣！！

新po留名

FO junior ~20k

Junior 20k 高過出面唔少喎

好高喎

海龜後我入親紙都有得in
但海龜後做左年細檔
叫做有opera經驗
反而冇乜回音

有冇師兄可以講下
依排有冇人入紙有回音
定係因為新年問題？

Junior都兩雞野

近排好多大檔請人喎
出左bonus應該多人走
我非海歸 非hotel mgmt
以前都有好多大檔搵我in

新年後啦

Lm 想quit好耐

D人都未離職 離職左先有位請

讀酒店科既hd 同讀degree 岀到嚟做酒店其實有冇分別？

Degree 做back of the house 易好多
Front of the house 唔洗hd 都得啦

有幾檔都係差不多
四季20 JW 19.5 Rosewood 20

好高

半倒 21 免供MPF
係唔係最高

預左唔跳番出黎先好入
呢間野同普通酒店好唔同

明日之星都轉行

出面senior都冇2皮喎

招聘日俾左offer，我話考慮一下先。佢話再call我，但等左2星期都無call，係咪無左chance？

Me rubbish

FO越來越少人做, 人工又唔高但又要翻Shift

通宵報到

辛苦晒嗱巴打

爸打定絲打？

我17號返 返一個星期

btw見到上幾頁位巴打Junior 20k好葡萄

係
我兩年前做jun 得13.5k

我呢到做左就快兩年半
同我入嚟之前俾自己嘅目標差唔多

開爐大吉

工作順利

香港酒店大檔有邊d

就黎30先入行是否不智?

有冇咩大檔FO係會請非海歸嘅酒店學生

做咩部門先

人工高

做concierge都要睇語言能力

🙋‍♂️🙋‍♂️🙋‍♂️ regal FO 好惡做

讀唔讀酒店都無所謂
識多種語言重好

因為本身響香港讀緊酒店想做大檔FO，但見樓上18-20k嘅大檔都鍾意收海歸學生，所以想問下

都係睇你見工對答架姐
你要見堅大東wo
掛名5*個d唔計

點解咁多大陸豬去旅行唔帶電話線

應該冇人答到你 都未開檔

高

到底堅5星嘅酒店係咪真係要咁高要求

有冇現職headland嘅巴打可以講下
你地Fo請緊幾多個

Nam san

你投身酒店未

唔係，懶有要求，實際無人跟

要轉行鳥

做緊咩

暫時全職賭波廢青
唔想面對現實

如果真係試下酒店嘅不如做sales 啦
跟下agent account 好似幾好咁

有冇路數
毒撚點岩做sales...

跟corp 就話唔啱姐
Ta agent 好d

人地興淨係帶電話 就黎證件都無架喇

政府for sure la

老實說 3月中開檔 一定係忙同亂㗎啦
你話好做既 就一定係跟 啲run熟曬既舊檔

初四就ot同1945

為什麼你們房和床都那麼小 好小喔 我們那邊的都好大

我找不到你們的xx 放在哪裡
屌你老味乜都放哂出黎好唔好

大家覺得w做唔做得過？

1月尾in完幾時先會有offer

兩文三語

咩outlet

炒散？

senior幾錢人工？
升到掃把有冇20K？

未諗但想做intern FO

做唔過

大檔 jun入職已經有20

why?

睇下咩檔啦
大檔jun 都可以有20

讀緊酒管HD 就grad 想做f&b jun大概咩價位

試下金鐘間OZO嘅FO, 返五日人工唔錯

咩大檔集團最好做

15~18都有

睇經驗 返五日9粒鐘 >15k

都唔錯喎

I'm trainee too ar
窮閪一名

不過好在我部門啲姐姐妹妹夠晒nice
俾囡囡圍感覺又幾爽 雖則我係絲打😍

做緊新世界千禧 New World Mellenium, Hotel Icon 隔離 有嘢可以問我

屋企廚房幾大

巴打 想問下五星檔既Housekeeping coordinator 大約幾錢人工

係咪可以隨意幫客既房升級

23000-28000

有咁高 啱啱入職好似得萬六？

Coordinator 啦喔 姐supervisor個位

但係我見到港香 請緊萬四至萬七😱

Supervisor

No ar 🙈

4年前見過HKSHH 18K base

係瑞士啱先讀完year1 聽日開始實習

Reservation 多數低1-2k

我懶 番工個日簽算

St Regis 個recruitment day係唔係聽日

中檔5星 sales co通常開幾錢人工到 16 17k?

Icon老底依家仲係唔係低於市價

有冇 OTA同行？

但老實講
印象中平均都低2-3000
Btw今年唔3.75咩
個半份上年年中出個wo

咩部門咩位

我做reservation得14K

酒店經理 35k

如果想做operation, fo定bell前景同錢景邊個會較好？

利申：得個asso

Fo 啦

點解咁小f&b ching

ICON老底算低咩 ？
如果唔係同最top嗰啲大檔比我覺得算中上

老實講 Jun 過20k既酒店全香港應該得1x間左右

我做緊果間都係咁請人

呢幾日做到仆街

咩位先？

F&b

有D部門起碼低市價2000

如果fo計
大慨三年前
廣東道三寶
中間個間
最細個個同icon比
好似差成2500-3000

金鐘其中一間

見金鐘間OZO 請緊人

𡃁仔最少都16

我識唔少人都係係大檔fo鴨仔做起，五六年做到manager，勁嘅已經係director。最主要係睇個人有冇料姐。

有冇巴絲係酒店做緊Revenue Management?

一直好好奇呢個department
係咪無entry位
就係可以靠做rsvn升上去？

人工我又唔覺低，雖然我自己都轉咗行。但身邊做酒店嘅fd人工都算高，不過當然要睇下本身個人有冇實力先。

如果係高學歷或者係海歸嘅，入行都接近20k，而且升職又快。雖然話做酒店年資好緊要，但我覺得學歷更重要，年資只要肯捱一定有，但高學歷就唔係人人有，眼見升職都係偏向升高學歷先。

所以好多讀緊polyu hotel man嘅或者fg唔好諗住自己好掂，入大檔都競爭好大，而且shtm畢業可以話係基本要求，如果自問自己冇料或者成績唔好，好彩入到大檔都有排做鴨仔。

所以我都幾認同巴打你講嘅嘢，成績普普通通真係唔好諗fo，有排都輪唔到你地上位。自問真係好勁，又捱得就去馬啦。

唔止

所以我先好好奇，真係完全兩個role黎 rsvn同rev

細檔可以20幾就做manager
但人工好低

不過最top嘅大檔fo係唔會有mt，真係要由低做起，仲要入面通常都已經有半team poly嘅人 人地年資高，入到去捱返下先啦，除非條件比人好，有個人突出之處，例如外國名牌大學畢業(仲要係讀hotel man)或者你叻到first hon之類先可以發圍。再唔係就咁啱有人事變動，唔係就慢慢捱下先
不過普通人入唔入到大檔fo都成問題，個個英文都講到好似abc咁

細檔就無謂講啦，假大檔manager分分鐘人工都冇人地掃把咁高

準備去in
淆底

in邊間

M字頭

一定壓價壓死你

我預左
至少比我入到去先呀
話哂都大公司

正啊，成日坐係canteen唔使做，乜鬼壞咗都話唔識整，hea下又一日

你之前有冇經驗，冇嘅話真係壓到你一文不值。m字集團最叻壓價，軟硬兼施

一年細檔
m字頭低層fo應該幾錢？

應該唔會過17k

M字頭有好多間酒店

絲打好似係見海洋公園嗰間。btw，舊年有fg去同集團r字頭，都壓到17 18k，所以

唔係呀
其他m字頭黎
但見完hr冇second係咪就即係收檔

我嗰偽五星都半team poly 四分一海歸

正常會見部門manager，跟住啱就即時出價單。或者你越級挑戰咗，不如試下d假大檔先啦。會易d

有冇假大檔例子

所以真係全部都畀poly壟斷咁制
有好有唔好，如果你都係poly，有好嘢一定係益自己人先，相反如果你唔係就

咁講icon係咪見黎都曬氣 ？

海洋公園好缺人喎，一絲打加油。
R 個啲有固定班底，揀人會嚴謹口啲，

咩部門先

可以咁講，當拎經驗。一係試下L字頭集團，絲打如果你學歷唔夠，hr嗰關都真係過唔到，唔好浪費太多時間。如果有心係酒店業發展，畀心機讀返個學士或者碩士啦

去四星酒店做咖啡室，日日扮抹枱等收工 唔係嘅話其他乜都做到你死架啦

除左degree
想入大檔做,英文好都好緊要

但學歷唔得hr已經直接pass，英文好唔好in嗰陣一對答就見真章，所以唔係問題

都係嗰句，大檔都係poly、海歸、Master嘅天下，普通人一般唔會受你玩

我已轉行
細檔冇前景
大檔難入又難做

仲有cu啊（好似係

cu都冇份玩架 你諗多咗

各位巴絲 有冇邊間推介 準備in fo 或housekeeping
利申：半年housekeeping長工經驗 酒店hd

算啦 點都叫做BBA degree, 不過係人都知廢 不過英文水平會唔會好少少（？） 不過都係垃圾科

問題係行家都知識係廢，唔會有人要，除非first hon仲有d機會。不過first hon仲做酒店咩 難得有機會翻身

你做開乜檔口先？

Novotel

見到咁多人咁有熱誠想入行/上位
再望下自己火都熄晒裸辭咗想轉行
真心覺得好慚愧

拎住cu三大個名
唔做酒店都冇問題

可以試下大檔，housekeep即係係大檔都會易入，見到一大班姐姐就知。不過你預升盡得掃把。同埋可能要好多年先升到。我建議你試入大檔，如果得就做兩年轉去假五星或者去翻四星睇下升唔升到掃把

已經比老母話鳩我係咪想執死成世房 諗起我果邊d啱升上去既掃把又係捱好耐 都唔知之後點算

有時做做下都好迷惘 全世界都睇唔起自己咁 做到好心灰

其實呢，你應該仲後生，如果真係有心就邊做邊讀返個degree啦。係大檔入面好多人都係咁，本身冇學歷，都係半工讀捱出黎，有d仲讀到Master添
宜家大學生越來越，酒店又唔見多，你諗下每年poly幾多人畢業？仲有海歸嗰班。冇張沙紙真係唔掂。遲早洗碗姐姐都大學畢業架啦
事在人為姐，加油

我一早後生灰心就轉咗行，不過同期留低嘅人都發展得唔錯。有學歷有實力就唔會俾人睇唔起

咩部門呢

升職靠進修，辛苦幾年夜晚啦

巴打有冇咩課程推介我讀

想繼續做酒店咪讀翻hotel man degree，香港都冇幾間有得讀姐

點解會咁多人咁熱血想入呢行

因為好多人誤會咗酒店呢行好易做、福利好、要求低同易升職其實講到尾呢行係睇學歷

大檔既要求一啲都唔低，就算請junior級都睇學歷

所以冇乜學歷唔好對呢行有咁大期望
見好多manager/director都去讀master就知咩事
除非你一開始係Master去做就平步青雲
btw有幾多人讀到Master仲去捱騾仔

PolyU開

食poly妹

CrownePxxx FO好唔好做？ 有興趣想入行，但係0經驗，非major hotel u grad

多的是

工時長撚到

咁Hotel Icon 本身開個目的唔係賺錢，係用黎training 用

點知餐茶賺過億，勁過好多四星

fo冇一間係好做嘅

巴打好詳細

點解想做中資

乜野學歷？係想入行定已經入咗？想入咩大檔，最top幾間好難入

有冇巴打知大檔Reservation掃把應該叫咩價

我唔知你點定義中資
如果以我所見，中資酒店係香港係冇大檔

冇錯 都係啲濕鳩細檔
做中資會學壞手勢

絲打除左呢間仲有冇其他檔in 左

諗諗下轉行好似好啲
去銀行做老底都16不問學歷

淨係in 左m 字頭？

我都覺
已經嘥左好幾年時間

我係咪識得你

有冇人做點心/廚房 想入行
但冇經驗

Ota佢地出job ad係落jobsdb果啲定佢地個web多

師兄點先入到OTA做
Sd左cv去ctrip等緊

如果連街檔都冇做過就要去讀書喇

本身做開文職 都是為興趣
如果搵兼職廚房/full time整麵包半年/1年有冇用

冇乜用，不過你唔好諗得咁理想，你新仔入到廚房真係做打雜

我知
私式下整下麵包蛋糕有冇用
巴打分享下你點入行
定都是識人好過識字
行行都唔請新仔 搵工搵到好頹

其實你係咪想做餅房？咁你試下係出面街檔做幾個月full time，再轉酒店做
不過酒店餅房真係唔好做，或者咁講，餅廚呢一行好難發圍，認真諗清楚

至於識人定識字好呢，其實兩樣都重要。睇你去到邊個階段，所需要嘅野自然唔同。我自己係fg入行，都做咗好多年，做過好幾間大檔，但宜家已經冇做酒店

都睇到有d要2年經驗
是咪求其一間餅房都得
英文差是咪冇行
冇得升？
見步行步啦都係為興趣又唔想對d閪客

羨慕巴你！！是咪做咁耐單身咗咁耐
家陣盛行啊
好灰

唔想讀書去街檔餅房一年先啦
最好就再揾雞精班補一補。
識人係重要，但識人你卻乜柒都唔識一陣就拜拜

雞精班=證書課程？
乜柒都唔識 要學識d咩
又未去到十指不沾陽春水
簡單焗個蛋糕 零裝飾 都得既
我都是想學徒開始

師兄撈過邊間

讀個證書係有必要架。你去做學徙真係學唔到野

所以你都有考？
講到呢度 其實都唔係諗住長做
第時都想考個寵物美容牌秘撈

我唔係做廚房

前台？炒散？
方丈hr?
肯定你冇收錯風？
學徒有冇得升

其實要識d咩

有冇人知marketing 好唔好做會唔會好難升？

謝師兄我純粹覺得酒店份糧相比起其他in-house marketing 好似唔錯
個人比較喜歡digital marketing 不太喜歡PR 果啲

利申，無讀濕鳩證書，做左年幾入左酒店做，都係識人好啲，其間介紹左個零經驗比餅房，長炒開始轉長工

E-business薯仔位，就夠一年

唔一定要讀vtc個類
依家大多數都係長炒轉長工

證書兩年fulltime 手停口停。
去街檔學野先，有幾多學幾多，學番一年咁上下識基本野，好似上面巴打話，想入酒店就去酒店炒散，學好酒店要既規格，比正式易入好多，做得好間野又有正位，轉正唔係冇機會。
大佬都想揾個又做得又啱咀型架人。

炒下散先

冇話冇得升，不過唔會升得高

其實做呢行人工大概幾多？前景好唔好？純粹八掛

D 清咩風吹你入嚟

res 3年經驗有無機

Bba畢業 有一年唔相關工作經驗
想試下做酒店back office
有冇機會入到酒店做

餅房炒散都難搵 好多都中央餅房

巴等唔等餅房炒散用長期都得

上邊有巴話‘有基轉正’
巴會邊部分 me搵緊炒散

壓力冇咁大就真嘅。不過咁多人做，會唔會好難升

你完全唔識人真係好難幫你，我唔係廚房個範，幫你唔到

大檔back office如果冇經驗，Master都難入

做front desk既各位每月有幾多commission
見過最多係咩數字

唔該哂巴打
如果唔做marketing
做admin 或者hr entry post有冇機會？

聽講crownpxxx出手比市場低...

睇你同邊幾間比較姐，如果同最貴嗰幾間間比一定低。不過I字頭集團係香港不嬲都唔係行高價路線，所以價單唔會靚

酒店嘅話要人搭人搵架 好少出面請番嚟
我嗰間夠人炒，唔係嘅話可以過嚟試下

唔緊要啦 如果等人用可以係度搵我㗎

E仔通常都係請個d ABC，唔係咁易
不過我唔係好鍾意E仔

有機會既話試下轉做e-business呢條路算幾好

做fo 17k算唔算高？

算高啦

見完其他工
開始覺得做酒店真係好難發圍

如果junior黎講算高

有無巴打撈緊Concierge?
唔係搵BELL
而家出面咩價位?

算係咁啦17k，唔可以同最top嗰幾間比較

做酒店係十分難發圍，人事又複雜，特別係做operating，基本上一定會分門分派
高學歷嘅升得快，嗰d有年資學歷差d嘅又唔抵得。相反，升d年資深，學歷淺嘅人，d學歷高嘅又唔happy。跟住一定有人挑撥離間，結果就係内鬥

做FO la
Concierge做唔長

concierge的確前景冇咁好，升到manager後好難升

我都知 而家其實撈緊
FO壓力大啲 又要overnight

最憎fo搞小圈子，人都已經唔多。有時d人見到阻口阻面影響工作效率

點解fo就會搞小圈子

想搵酒店back office既工
Sales marketing hr都有興趣
但fg得實習經驗 係咪有難度

小圈子就周圍都有，不過fo有小圈子就特別難頂，明唔明

可以全日得一句 就係收工個陣講聽日見

等行機好撚悶

係成日一句都唔講都得

不過始終冇學歷都係唔夠有學歷嘅鬥架啦bachelor升極咪manager，master始終都會做到director有朝一日大過

有朝一日大過晒班bachelor

加你真係行家嘅笑話，成檔野都有問題

正常，冇經驗好難入到酒店back office架

reservations應該最易入

行完機了

Good night

未last day?

咦，相認？

就黎失業，仲未搵到野做可以點

抖下先嚕
不過最好都係搵到工先走啦

到到都請人 不過係咪你都做既野就唔知啦

我諗住轉做PA

邊種PA先

搵唔搵到都係走架啦

名正言順可以抖下啦
我都想

手停口停啊，前路茫茫

CV可以寫 Closing Down Team
無咩人有呢個經驗

上個月去見工都係咁講，不過後尾音訊全無

Yes. rsvn 易入，但人工一般

好想知道其實F&B晉升前途同錢途大概係點？
利申：本地大學 bachelor of hotel management

甘心話比人知做侍應?

你搵到答案就知前景同埋錢途，如果你諗住做個餐廳經理仔過世就去囉

唔做酒店有咩好做？

仲考慮緊條path點行

我覺得條路好過fo

又一日

睇波等行機

我星期六晚已經返完最後一晚通宵

你覺得只有bachelor可以做到director咩以前可能得，宜家絕對冇可能。唔係嘅話使乜咁多manager去讀master

揾到新工?

未呀 自己打算轉行

Good luck 巴打

有無人做酒店管家？
想知多啲點入行同埋training 既野

政苦工申請等兩個月收信面試又等兩個月
見唔成咁點

Fo要overnight 不了

其實未入行
想知多少少行情姐

咁你最好唔好做f&b或者唔好做酒店，除非你將來會讀Master或者做到manager就滿足

其實做酒店都係為Bonus , 岩岩畢業學生可以留意，不過regal 真係不了，少bonus 之餘重要分兩期比

破釜沉舟架啦今次

拎住個hotel man degree有咩出路可以揀？
成日覺得條路好窄

比你補假走算唔錯啦
好黎好去做埋個十幾日啦

文華冇位咩？

經常發生 六天工作+shift真係on撚9

邊食得晒

兩日唔夠

怡西師兄

冇做過 但係佢地依兩年bonus 都唔錯

啱啱訓著就整個walk-in 入嚟，成3點幾先黎walk-in, full house 呀

岩岩係老蘭汁左條女幫幫手呀

成功轉行
人工仲要高三份一

恭喜！轉邊行？

本身做咩部門，轉咗咩工

要捱多3個月

酒店做sales定marketing好

Sales

點解

Marketing 感覺始終都係under Sales

忙到死定悶到死 你揀

有冇巴絲熟revenue
本身做緊airline revenue 想轉做酒店
本身degree 唔係hotel

想讀個course
知唔知online certificate 行內認受性如何？

想讀EHL 個hotel revenue management
成4皮幾港紙 唔想讀完係冇認受

Revenue應該通常都係請做開rsvn啲人

我係做airline revenue management

轉左做邊行？

想辭職

想都好似中左頭獎

每一日都想緊

成日都想

儷凱酒店有冇員工餐廳

認真答 有
利申： 大檔jun, 計埋intentive 試過出30k

出多20k....葡萄

打錯 incentive

非常葡萄 10%?

8%

grand hyatt大家覺得點

5星嚟講人工跑輸大市

認真?
廚房都係?

8% 一個月出20k

有冇巴打試過做野果陣相遇

東涌 3 間 新酒店 請人未？

未咁快，個度仲係地盤

Lm

都係做返大檔算啦

有無巴絲做過迪士尼酒店？
我同我老婆都勁鐘意迪士尼
我本身都係係日本做酒店業
但最近都回流香港。諗住入迪士尼做
但好多朋友都叫我唔好，佢地都話你應該要搵份好啲既工。btw迪士尼待遇真係咁差？

做唔過，香港迪士尼出晒名on9

得0.8個月花紅
同埋啲房收又收得貴
但質素同出面差幾皮
俾幾千蚊一晚不如去澳門住得開心啲
起碼設施同住宿衰極都有老鼠kc房級數

但我真係鐘意迪士尼先諗住入去做
因為我老婆係日本人 佢屋企人都好撚鐘意迪士尼
所以另一方面諗住做迪士尼酒店可以拎平房同埋其他國家迪士尼既折扣

你年尾份b仔正價去豪玩無咁嬲

唔緊要，到時睇下迪士尼開幾多比我先
到時再搵其他

識日文大把好路數

但真心再唔想打日資公司

如果真係咁鐘意迪士尼更加唔好入土做，會破壞佢係你心目中嘅形象

好似都係5星

但迪士尼唔係話人工ok過出面咩？係bonus少

邊個講佢人工都高唔過大檔

5星都有分真假，係行内人眼中，真正嘅五星十隻手指數得晒

師兄做咩部門

Regxx AP?

老實講成日聽人講三星四星五星
究竟是大家心目中係點分？

我自己睇就除左幾間真正嘅大檔之外其餘都係差唔多
Pen FS MO 算係最top
下一層就island Sha, Grand Hyatt, JW, RC, 大con
其他就已經唔入流

除咗Upper House之外，有追開Forbes standard嘅先算喺5星

我自己會咁排
Upper House = FS = MO = RC = Pen >> 其他

有冇巴打係rc做？

韓國鬼猛唔猛?

我都覺，island Sha之前都係五星，但依家睇返冇左
反而九香，hotel icon有四星

4星好簡單
ISL應該喺今次fail咗個audit所以直情唔要粒星
想再pass過5星

不過ISL都風光不再

師兄做咩部門咩位 幾錢

我心目中upper唔多入流
PEN、FS、MO、RC、仲有新開嘅RW>其他
不過RW啱啱開張兩日，聽聞銀彈就大把啦，暫時應該係全香港最願意使錢，但真係要一年後先見真章

Intercon 點睇啊巴打

廚

Hardware嚟講喺唔入流，所以佢永遠唔會有Forbes 5星。但個GM好識social同搞PR，所以佢啲客路喺好high end。

Anyway，Swire從來都喺WFC，個世界永遠自成一角。

RW個勢好勁，但講真當初Murray都喺咁，而加咪又喺收晒皮。同埋RW太多鬼喺入面做 個個吹水唔做嘢重得了，所以真喺一年後先見真章。

個brand嚟講唔夠另外幾間luxe，但始終喺間established咗嘅酒店。遲吓rebrand返做Regent都夠luxe嘅，不過年年都話postpone

而且聞說賣咗盤之後新owner都幾度吓。

RW唔同嘅係鄭氏家族明顯有心搞大佢，一起就起十幾廿間。而且其他地方嘅RW都唔差，香港作為「總部」，應該唔會俾佢衰。
加上人工真係好高

Rosewood 前台人工幾多？做無人做緊分享下

有無*

聽fd講最少都好似有20k，不過聽講要求好高，寧願唔夠人都唔亂請，而且大半都唔係local。學歷、年資、背景差d都唔要

老鼠就係知你班人想追夢，入黎做唔介意人工比出面低，所以個價低過出面，花紅0.8，
全世界最低個間都有2
間野長期缺人

香港迪迪尼根本就係膠，唔止酒店，成間公司都有問題

老鼠推啲野出黎下下要出事俾人屌先識改
但永遠唔識吸取教訓

Junior過20k
通常開檔要周圍拉人所以普遍人工高啲
但係呢間野真係入面一片混亂
入面大把唔同大檔嘅人入去做
個個都企硬自己個套 基本上做細嘅聽邊個都死
班大粒野未開檔都轉左幾次人 特別係F&B

但港島某間又係今年開嘅同檔酒店都出唔起咁高人工，間間開檔嗰時都亂架啦，我都經歷過唔少。
F&B就度度都亂架啦，我做咁多間未聽過F&B係可以好和諧

係屌完都唔識改

YMCA 13K

咁rosewood本身就係想做高級酒店
你見佢請人啲title好多都奇奇怪怪
三月接一班唔知邊撚到嘅皇室group
應該都攪唔撚柒掂

佢接到d大客應該係鄭氏親自出面。佢地宜家個策略好似係有大客就唔接其他客，就唔會冧檔

其實好唔好做

點解推咗佢？有第二間俾offer你？

有無pen嘅巴打絲打？

港香越做越差

每行都有難頂野，睇你岩唔岩做姐

有粒星嗰間outlet好似成日都好靜

都係，好似連Forbes都無撚埋

有冇人已經係St.Regis 到做？

有朋友過去做Butler

知唔知仲請唔請人 eg housekeeping coordinator

呢層就唔知啦～因為我唔係做呢間

過年前已經換咗一大班人
Management應該有啲問題
同埋even middle/entry lv都有好多鬼
真喺唔喺易做

好似話泰國唔知邊個政要定皇室結婚
所以趕住3月開去接哩單wedding

新聞有報，他信個女

d鬼根本都唔識做嘢，吹水就世界第一個部門越多鬼，其他人就越做到仆街

各位點睇灣仔Rennaissance fo?

首先要串啱酒店名

就GRAD想問Hotel嘅event management/sales and marketing team難唔難入？junior咩價位左右

有front office嘅intern exp有冇優勢

所以真喺一年後先見真章

咁有工返就唔好去港香啦

人工算唔錯 又有upsell做下
又係Marriott group都叫有啲福利
係房數比較多同要做crew 忙就一定忙啲

雖然fo有upsell，但我都係中意做gr多d

有冇20k

香港fo有20k嘅酒店，應該五隻手指都可以數晒

Junior應該18-19左右 肯追下upsell應該都過到20

做gr收貼士分分鐘仲多

師兄睇黎你同一間

不過想走了

咩部門

唔自爆啦，可以答你唔係廚

大家為咩返酒店工

為包飯，有女溝，有貼士，打風有房訓，去旅行攞房平d

有女溝唔好玩啦巴打

下，有邊間酒店無女同事？

有女同事就溝到咩

FS每年有comp night

有女溝啫，包定房俾你爆埋好唔好

咁打風訓房唔計囉，不過employees rate 貴就見人見致啦

d女根本唔會睇得起男同事

利申只做過大檔，其他檔唔知

唔該哂師兄，因為我major係hotel，同埋感覺sales&mkt/event coordinator會比FO好做D，而且酒店年尾個bonus唔錯先想做

Anyway唔該哂師兄

大家點排以下三間？

rw 九香 jw

人工嚟講，一定係rw第一

其實sm同埋event唔會比fo好做，如果你intern有fo經驗我建議你先做fo，再睇情況轉，如果到時都係中意operation就繼續fo或者轉gr等等，如果都係想sm event 咪再轉。拎住fo嘅經驗你去邊都冇蝕底。畢竟sm同埋event好難fg就入到

好，thanks

你自卑得滯啫，做左十幾年酒店，其實好多對都係酒店識跟住拍拖結婚，
咪相認

我同老婆係大學拍拖到結婚。不過大檔真係難喎，流動大，然後好多鬼同半唐番

包飯，訂酒店有員工Rate，有貼士收，最重要係有Bonus

中咗Bugs reply咗兩次

大檔係多富二代既白鴿女啫.......另一個故事都係個句咪撚相識........
仲有好多，根本講唔晒，其實

巴打做過邊幾間咁多故仔

淫亂就邊度都有，唔單單係酒店。不過酒店業都有好多好正直嘅

RW > JW > 垃圾狗香

五六個檔啦，見到麻目晒

點解我做咁多年冇乜故仔爭上位嗰d就有

爭上位濕濕碎啦

Rexxxx 真係唔好

有無嘢爆下？

想知呢到有無巴打係做Pen 或者 RW?
做落覺得點

想知

首先兩間都好難入，同兩間都惡做
pen多老屎忽同前個排内鬥亂到七彩
rw就啱啱開檔，人手又唔夠，做到冧撚晒檔

聽聞嗰邊好多人已走

根本唔夠人手，做鬼咩，係我都早走早著不過換個角度諗，捱到留低咪可以做老屎忽大晒囉

今日Murray 明日Rosewood

咁既人工 好值得

聽聞實力唔得3個月之後人工會再調整

已經見得成Pen，又期待又怕受傷害嘅Feel

做咩位先

人工點加埋tips

有沒人安慰下我

我另願少啲人工

新檔做撚死人

海狗公園個新檔爛到仆哂街

想知多啲 諗住去in

有呼吸正常都請，好缺人。

之前做緊bell cap已quit

唔見有招募

有冇酒店餅房或廚房巴打講下咩價位

小弟兩年日西餐經驗，諗緊入唔入酒店

想知點爛法

首先難入，其次爛檔，最後係人事好撚複雜。

係我就唔入

聽聞海狗唔夠人到要FO執房

間間都差唔多，不過rw新檔加爛檔雙重夾擊就死硬

原本覺得新世界係有心搞，但請埋d人個個得把死人口，中高層都唔係做野，淨係想搞走異己爭做老屎忽玩獨裁
班鴨仔就部份fg有heart嘅，但另一部份就以為自己有d經驗作威作福(真係咁叻一早唔使做鴨仔啦)，結果逼走真正做野嗰批人，最後咪變爛檔。識得幾個係入面做嘅人搵緊工準備跳船，有d就一轉咗檔因為呢兩個月搵工唔難，遲下想走就走唔切。呢隻船沉硬架啦

宜家只係開咗部分房已經出晒事，如果全部房都開晒就玩撚猿

巴打想見咩位?

咩係b 位 a 位？

你當仔位對上就b，再升就a位咁，度度唔同叫法

我之前做前線，間垃圾係要服侍GM 重要過其他客

Commis? Chef de partie? Sous chef 呢d 就聽得多........
分ab 就.......你邊間酒店架？

講緊職位低啲嗰種廚師 唔係講緊你講嗰啲大佬級

應該話我講緊嘅abc位係講緊under demi嘅位

仲有得under commis........咁番工係負責做咩架？

你當做commi1 2位嗰啲啦

做緊某5星檔intern，表示完左一定唔會入行。

要求高，又要英文好，本地人仲要expect埋你會識普通話，輪夜更，工作量大，ot，啲am呀 掃把又串以為個世界係佢既，啲大位又個個都係鬼佬 吹水就叻 野就比曬人做，人工又低，想上位，唔係外國回流或者外國人根本已經輸曬。

真係唔好怪無人入行

鬼佬吹水真係叻 佢地唔會個idea 諗下行唔行得通一味就叫你去做 on99 以為自己外國人不可一世咁

完全唔知前線有幾忙，成日搞啲垃圾新standard 要跟，hr 佢哋又請唔到人,其他friend 做啲大檔都好過呢間

快啲quit la diu
酒店比狗做架！

Fresh grad留名
準備入Fo做狗

四季commis 3 18k定19k

我

不過做埋呢個月

竟然，點解走？
想知如果走咗份公職金會點？

做左幾年啦 出去升
工積金會轉去你MPF 賺左果啲跟人工出比你

其實都唔知自己做得岩唔岩 ，今年岩岩買左樓
萬一去新地方唔岩做就奶野
好彩人工同職位都加左

你本身係做咩位？ 去新檔？

同埋想知揀咗公職金之後如果做兩年左右離職會唔會扣咗部分？

都係轉去大檔？

冇學歷要做長人地幾年先升到一級，有學歷平均一至三年升一級

有學歷嘅意思係有degree已經夠？

Intern做開繼續做咋細檔黎

Degree夠嫁既 要睇你做咩部門 有心想再上Director就再讀個Master

升得快d而家直接簽senior
口頭承諾下年a super
雖然都知8成比人拖時間

Assistant supervisor 呢個位根本用黎呃人 加個一千幾百，多個人做做掃把野同時又要入更頂junior 野，咁升黎把撚咩
咁好老實，夠膽又有人請咪走囉，除左工程同看更，請個junior 有幾難？大把人見.......做得個幾年又話要升職又話要加人工，仲要得閒爆下鑊

細檔A掃人工都唔及大檔既junior
有心做就應該in下大檔 寧願早一步入大檔慢慢升好過

大檔既話bachelor只係入場卷
要升都係睇人事地利人和

識人hd出身 一年內散仔升掃帚升AM

行李員係咪要做夠一年可以升上去

升上去咩先

行李部長

Bell captain 呢啲有手有腳正正常常做下就升 除非太柒係咁爆鑊

我個間jun 14K senior 15.5K

認真講，巴打試下大檔啦

希望你老細唔係fake你，可以升職加薪

大檔唔係事旦去架，一陣去左玫咪又係含蕉

老實講去到都可以去 肯捱下寫落CV都好睇啲
問心如果寫落CV RW Junior 都好過細檔嘅A掃

同其他五星檔(金鐘三寶,HOTEL ICON,GRAND HYATT, HARBOUR GRAND ETC)比,好做嗎? 成日OT? 見佢開18-19K,比左OFFER我, 想試下, 做左酒店都2年啦, 想做下大檔

見佢依排請緊FRONT DESK CLERK, 我本身又係細檔做緊JUNIOR位, 人工得16K 又要一個月得六日假

但依間野有861房

邊間五星檔先？

sor9, 灣仔萬麗海景

ISL > JW Marriott = Conrad = Granf Hyatt > Renaissance > Hotel ICON >>>>> Habour Grand

唔好比Hotel ICON TripAdvisor 個ranking呃咗，花紅多但底薪低，喺大檔嘅世界無人當佢一回事

估唔到RENAISSANCE低過grand hyatt.......
但RENAISSANCE係咪出名爛檔?

爛就大家都一樣
Grand Hyatt個brand靚啲咁
但哩一兩年Renaissance個花紅幾靚仔

好啦, 疊埋心水say yes啦, 準備過萬麗做! 謝ching

人地炒散姐

可以平到幾折？

房價唔平wor

東涌3間新酒店 幾時請人？

唔係叫你去大檔中嘅大檔，普通大檔人工已經靚仔好多

呢間野 entry level大概比出邊大檔低一至兩成
但係兩百幾房 如果計性價比我諗佢都算高質

Grand Hyatt名係好少少
但佢係酒店業界出晒名數一數二有返工冇收工既檔 就算benefit有得comp12晚房都可能未必有命享

有冇人知道暑假新開嗰間Artus

靠花紅拉返

睇你點睇

主做service apartment
但都有酒店牌，所以都會接long stay客

不過始終都喺尖沙咀近海港城
講到幾理想，但最終接咩客大家心中有數

其實咪又係新世界，一間細妹、一間阿哥，一間左、一間右，rw做普通客、artus做長住客

不過做就梗係做rosewood，始終係世界上都叫top brand，k11又唔係專做酒店

留個名先

呢間我睇外表都唔敢入

不經不覺走左成個月

見工係咪要著到好四正先請
見佢係今個月出咗兩次post請人，係咪好惡做

非外國人入RW同做狗冇分別

不過如果捱到佢拎Forbes 5星 TripAdvisor top 10咁張CV就真喺靚嘅

殘到唔敢入

做緊你講既其中一間fo junior 18-19k+Commission+2.5m bonus, 5日工作 表面返9個鐘，但日日ot 個幾兩個鐘....返工chur 大部分時間爆房.. 好辛苦....要有心理準備

我果間employee rate 原價既3折住靚酒店，都係一種留住員工既benefit

Fo嘅話，靚仔靚女一定加好多分
一定要整齊醒目
可能會用d投訴黎試你
好好控制自己表情應該冇咩大問題

祝成功

咁我朝頭早見完工再去買老西
雙失咗一年，今日鳩send幾份cv，依間嘢竟然打俾我叫我見工

不過呀哥管理點都好過細妹

好難講

屌你5天工作，酒店喎師兄

男仔想做酒店文職
大堂或者管家部
之前做行李，好似做緊老臨
體力勞動又要返夜

其實upper house 個定位係點？
覺得好型，同埋好多韓國人住

做酒店前台最撚憎就係韓國人

脫離酒店業特徵

人工高左
假期多左
工時短左

係呢啲極度崇洋行業
亞洲人永遠只係中下等人

5天工作喺大勢嚟有咩問題？

同埋好多都average 12日大假 （15至18日 + 行PH for 經理），雖然比唔上MNC但都叫好過其他行業得7日

Luxury boutique, 講personalised service，要同客engage同做in room check in

喺好多韓國人因爲bigbang果啲都會入住

星馬，中東，印度，韓國，中國 都喺好撚憎

應該話好多有名氣啲嘅男女團都住過所以都多韓國人

師兄做緊邊間先，我做緊嗰間就5天

super 都有A

咁大家覺得底薪重要d定係花紅呢？

底薪,永遠都係底薪,花紅係bonus,唔好當佢係人工咁計!

你想做咩先

見左先買囉

你月薪又唔會收多啲

加油

我覺得衰過大陸人

我個間都係5天喎，有咩問題

過黎我度做

邊區黎

tg

Lm 有冇介紹想做大檔
利申：做緊細檔

做咩位先得架

其實閪起上嚟，d白人鬼佬最仆街，反而做大檔大陸人冇乜野

利申本人立場並不代表housekeeping

Fo呀屌

好似已經請得七七八八，又唔早少少

rw囉一係，不過介唔介意講多d背景同你分析下

岩岩做左harbourgrand2個月office 覺得幾好做

Housekeeping最憎應該喺所謂嘅網紅KOL，不分國籍啲房都喺亂到仆街

Tg?

你留？

到底轉咗邊行姐

我自己就做operation ,呢間公司其實福利好但係人事會好複雜

可唔可以講多啲grand hyatt

比唔起錢請人

拉條毛咩
同級輸3-4k
出多份都要輸

比起同級嘅酒店 價位差幾多?

F&B，如果你有機會入黎呢間酒店，最好就揀翻Wynn Macau ，入面規矩成熟好多，做起事上黎最少可以跟住standard 去做

仲會學壞手勢
但公平啲講 佢得260房
冇做crew冇做團冇做layover零OT
咁既價位算係咁

Fo同Gr其實幾好做

冇layover?

ICON好care評分

搞到縱客=Standard

新仔會學壞曬手勢，出面做熟再入去做就好舒服既

Icon 個個客都vip咁never say no

誤打誤撞in成左hyatt f&b
而家等驗身 好緊張 大學又唔係讀hotel management
乜都唔識 唔知點算

有手有腳就請
Captain 可以低市價2 3千
何必

我完全無接觸過呢行，而且fg，諗住求其見左先因為想做bartender

鍾意就得
祝好運

多謝

真係好唔開心
小弟係某酒店做緊intern就黎完約,但個department fix左係只請夠人,姐係代表左個部門一定唔會請返我，咁我就想話問下HR有冇得轉其他部門，個HR下下串住哂，明明佢又唔知我嘅工作表現，又冇問過我部門大佬，點解一開頭就要係咁數我
又話係街度是但搵個人都做到我依加做嘅野，咁點解果陣要請我

同埋順帶一問，fresh grad第一份工應該選擇對個position嘅興趣先定唔理position睇酒店個brand先，唔該各位巴絲解答下我

Brand揀得好 點轉都得
Position 興趣又好重要
但細檔始終難轉去大檔同位
考慮下囉

Brand

Fresh grad 一問， 其實做酒店易唔易升？

有興趣想入行
應該in咩職位好？
見都係f&b front desk呢d請人

睇咩部門 老老實實而家呢個年代都酒店多左好多 好多地方有手有腳都請
U grad都只係張入場券叫做有機會入到大檔
但如果係醒目 思路算清晰既人就大把升職機會
因為蠢既人真係多不勝數

就咁grand standard 定 intercontinental grand standard?
前者狗也不屌 後者就冇其他offer時可以諗一諗

Admiralty

Pm

前catering

點睇酒店mt?真係升得快？

難得復活節抖幾日

巴打轉左邊行？？

入行七年從未做過非五天
咁少假點做 平時工時都夠長架啦

剛離職

I know that feel

毒撚性格 唔識social 都唔啱做酒店

邊個部門？

fresh grad點入行

可唔可以具體講下做啲咩

細佬就Grad想拎多些少資訊，唔該巴打

大檔基本上冇mt，有mt都基本上唔係大檔，既然唔係大檔，都冇乜必要做

sales 定 operation
operation有手有腳 正正常常都請啦

event同sales想知多啲

仆街我都仲做緊

fresh grad 都係做下co打下雜咁
儲夠年資/阿頭睇你 咪開始跟下其他sales學野見客
我檔野sales同跟event一腳踢 所以純跟event答你唔到

巴打in成邊個outlet?

想問各位做緊既巴絲
Glion 同 Cornell 認受性分別如何
想入行做酒店，想搵個course 讀下先

大檔係指邊幾間？5星or 出名既就叫大檔？

好嘅唔該。想問多樣，多唔多fresh grad直接入呢一個department，定係多數其他檔轉／internal transfer
eg reservation轉sales咁
細佬想知多啲，近期上jobsdb果類都有見到唔少sales coordinator同event coordinator請緊人，怕有interview果陣又傻傻下冇左個機會，唔該你呀巴打

M gallery 同Sheraton 仲有邊間？

Four Points by Sheraton

呢三間建唔建議入去開檔？ 定過多一年先apply?

MGallery可以考慮吓，始終少房同行luxury路線
Ownership嚟講Swire佔20%

另外果兩間太多房不了

巴打想知道多啲

C打係咪之前apply FO個位少追post

The Silveri 精品酒店路線

本身做緊Airline Revenue Management
好想轉去做酒店 Revenue Management
本科係航空 同酒店完全無關

怕我依家咁既身世就算做緊RM 都唔請
所以先想讀下書 拎張CERT

睇網上Comment 都係Cornell 比較好 雖然比較貴
只係見qs Glion 個排名係咁升 先會覺得可以比較下

多謝巴打意見會再睇多d comment 再決定

仲想問一問 做緊Revenue position 既巴絲
有冇邊間易請d 或者 比較適合 經驗淺既人？
同埋其實我依類 唔係本科 但做Revenue 既人 酒店會唔會請

未做過酒店 part time會唔會請
有冇咩職位易入d
英文唔叻 普通話比較好

巴打講得好詳盡，我會再仔細考慮下career點行

希望6月前搵到份工，就完internship，到時再搵唔到工就變雙失

想問個可能唔係幾關事既問題， 我自己幾鐘意做serve人既野(仲要幾buy日本仔個隻咁極端既禮貌) ， 以前讀書都係讀leisure出黎， 住客會所都做過， 不過個陣岩岩廿歲出黎， 覺得返shift辛苦就冇做之後幾年都做緊office工， 不過最近返新工都做返要對人既位置 依家都差唔多廿到尾， 將來傾向想係一個比較luxury d既環境咁做， 你地覺得做酒店好定係有其他行業都得？ 私人會所咁既野?

屋企最近比好大壓力我，日日問我家用嘅野，本身佢地一直都冇睇錢呢樣野睇得咁重，唔想再日日比佢講同煩我

講番自己先，其實我自己係對Event planning比較有興趣，eg 幫人搞婚禮，酒會果類，無奈地intern得fo嘅位，所以冇機會接觸到back office。將一樣野由冇到有會比到好大成功感我，所以我比較想朝住呢方面發展

而想係hotel做呢啲位係因為我major係hotel man，而且有做過下酒店front office嘅位，都叫識用少少opera,相信可能會有啲優勢，同埋私心覺得好似高級啲咁。

如果我係想做hotel嘅event planning，我應該由event coordinator開始做起，定係邊個位開始做起會好啲？我唔介意要ot做狗，畢竟行行都辛苦，冇得計較太多

唔好意思，準備畢業唔太識同有些少緊張，想知多些少業內人士嘅意見，唔該巴打

好嘅，唔該哂

btw師兄點睇conrad呢間，見到近期賣廣告賣得頗多而且有recruitment day，間野都幾high class，反正我未收到interview機會，所以都想去試下

要做就做hyatt 起碼個group大啲同仲有corp位上

你要做就可能要做啲最大既檔
我相信99%既酒店都冇做到你所講既service
香港黎講只有average room rate有4000以上既酒店可能有
E.g. St. Regis / Rosewood / Upperhouse / four seasons
我諗全香港不出20間

仲要睇做咩team同間酒店有幾多房
可以試下Guest relation / Butler
同埋間酒店多過400房都可以放棄選擇

應該係話你都係得Event Co可以揀
Btw你男/女？ 老實講event co 99.99%都係女

多謝巴打既意見。 意思即係如果太多房， 做野忙， 服務質素就會下降?

唔該哂巴打，多謝你詳盡嘅資料，對我好有幫助

thanks a lot連登有愛

酒店嚟講，existing嘅Forbes 5星酒店， 同埋upper house, rosewood, st regis 嘅FO (連埋club同guest relations) entry level都開到$18k以上，會唔會喺你所想？

Sales/events由co做起可能人工低啲，communications相對夠hea但一般都對經驗同學歷有要求

但香港Hyatt人工跑輸同行，好似Grand Hyatt咁

正常合理，唔算特別好

巴打，你都年近三十，無謂入酒店，真係完全唔會有競爭力，你仲想以大檔為目標真係錯上加錯

大檔講求嘅係個人背景、學歷、年齡、經驗

即使係海歸master畢業想入大檔，都唔係話想做就做到，何況你冇經驗又年紀大

即使你好彩入到，大約會有兩種情況。一，你入到但做鴨仔，manager年齡可能同你相約，但高你幾級，AM、掃把、其他鴨仔年紀都細過你，你仲會有心做？
二，你入到好彩你做到個掃把位，你冇經驗冇人服你，一樣係死

所以算啦唔好諗酒店

見幾日冇人答你，我答下你，你唔好咁天真啦

正常fg根本係冇可能入到大檔back office，除非你家底極厚，人脈一流
如果你真係想快d入到大檔back office我建議你快d讀完就開始做野拎經驗同埋擴展自己人脈係最有用

你做下大檔就知大部分係咩人，基本上三類，1.poly畢業，過半人都poly，一定有人照住、2.海歸，而且通常家景富裕或名校畢業或拎外國passport、3.鬼佬或鬼婆

你自己諗啦

又唔係咁話，好多大檔嘅operation都係本身想做而做，我個人反而覺得back office仲難升

我做FO，同我同期入行嘅，基本上全部最少manager級，有d當然唔止啦，但反觀back office d人當然operation係辛苦嘅，用多年辛苦換返嚟

如果想普通過日子咪back office，有心打拼就operation

我地rsvn最大粒可以去到ed...但講升就一定無sales同event咁暢順。reveune個個都恨入，只要入得到就一定前途無憂。

工作量rsvn同event都差唔多，fit就無乜野，做到wholesale同group就一定搞死你，ta d老屎忽你一定唔夠佢玩，除非你老闆有生意唔做。sales簽完份contract之後就拍拍屎忽咩都唔理，剩低的就留番俾rsvn同 em 自己同oranizer deal...

想升一定要前線，同我同期的，最低果個都am了。。
宜家超後悔轉左入boh,想出番去又要重新黎過

要deal都唔緊要，最大問題你係無權去決定任何arrangement，要周圍去拿approve跟住再覆番個客。好似個隨聲筒咁夾在中間

好睇檔，大檔都可以忙到仆街

做咗半年幾bell仔 下個月轉上fo
好驚做唔黎 房費好複雜

點都要頂硬上 始終FO條路好行好多

論前途梗係FO 啦
小心為上認清Payment 就得

熟能生巧

加油

細檔會升我
大檔就有offer
巴打你地會點簡

想問下大家點睇澳門個邊啲酒店？
對比香港酒店嘅話

FO係辛苦㗎啦
而且又多野記，初初做實比人狂屌
我都係啱啱先轉去做fo一個月左右
一齊加油吧

想問下grads hyatt RA 人工幾多左右?

利申有其他offer 最後冇去到in

做bell就做大檔啦，
間間都等人用， tips又高d

有冇人知upper hse fo人工同福利好唔好？好唔好做？

我諗個ecornell course 只係當買cert 咁 不過啲hr睇唔睇？ CRME又點？ 雖然佢係比啲Manager lv既人去考

我諗我airline都係做年幾就會走 除非見到有升既機會/覺得好玩 我一開始入airline 主要因為我唔太想做太多system野 eg set rate package 反而想做下多啲analysis 我先揀入airline先

日日ot做到你趴街，而且人工對唔住工作量，又年年請埋一堆唔識做嘢嘅fg mt，普通人入去做好難升

M字集團出晒名架啦，扮晒有料成日話自己大group就不斷壓價，我當年fg去見工，請就請，不過出個價真係勁低，我in其他幾間人地都有壓過價。可想而知你想上位都難

conrad呢

佢Guest Experience Assistant有分fo同bell, 要問清楚佢比你做邊個位

FO around $18-$19k，因為個個客都要帶房所以tips都ok，但upsell機會相對少

同埋好似樓上所講，長期有MT空降，所以唔易升

好似都有$18-$19k
但好多房，做到仆街
佢有樣嘢好就喺行PH，變相多幾日假

thanks 巴打下星期body check

想問下四季f&b 好唔好做
福利好唔好

大家講下做邊個集團 同埋有無堂training架？ 想入行做FO 怕唔識

FO預咗喺on the job一路做一路學，或者briefing時dept trainer講吓，
坐喺度train其實好少，通常都喺到supervisor或者經理位先開始有啲lerdership嘅堂

唔洗怕唔識 比人鬧下就識架喇

想當年我頭4個月日日都俾人鬧

新仔有無得上office上堂? eg迎新? 或者office有人落來教?

帶媽上班

Orientation唔算training啦
Related to FO就真喺邊做邊學多

愈大檔愈比人鬧得甘啊

有無人做intern 拎到return offer ?
宜家year 3 intern 緊 希望畢業後入番同一個brand
但仲要讀多年書先畢業
想問埋通常year 4 幾個月要開始搵工
好迷茫

sales coordinator/Event coordinator
4星或者5星嘅價位係幾多左右
我自己係想要15K or above，會唔會太高？

絲打會開幾多

請問有冇巴絲做過east hotel fo分享下入面環境

識人入面做
我諗比起出面都算冇咁辛苦

swire好似特別多mt

升職唔會有local份

普通做junior有冇18k

未必有
認真 Junior有18k其實唔係真係咁多

難升到仆街，我入黎係跟trainee program，做撚完唔比我升升完都係多幾舊水

Upper House有
East冇

17呢

有冇巴絲喺RE做緊HSKP

RW

黃金周多唔多大陸客過夜？
還是差唔多？

多呀
琴日返去炒散嚟親嘅都係大陸客
由朝in到晚

有冇做緊酒店嘅巴絲打 (4)

繼續討論

999

唔好俾佢停